保險佬出聲

唔好意思我係P牌仔。
有做保險既朋友想我幫手出份聲明。事緣好多保險佬係陳健波講收成期果陣已經好想爆，見埋元朗單野覺得就算係跑數狗都要出聲做啲野。佢地想多啲人知做保險都唔係剩係識諗賺錢，都會關心香港！
香港各行各業都有好多同路人！
希望大家睇睇。

致香港特別行政區政府：

自六月九日以來，香港社會嚴重撕裂。警民關係越趨緊張、市民選擇以死表達訴求、黑幫公然發動恐襲、各政府部門及紀律部隊相繼表態批評政府及警隊。追本溯源，不得不歸咎於特區政府一個月來漠視民意，倒行逆施。

政府一個月來，除了多次對「暴力」事件予以遣責外，基本上毫無建樹。行政長官口說「施政新風格」、要「貼近民心、民情、民意」，事實卻先玻璃而後民意，重國徽而賤人命。

所謂上樑不正下樑歪，先有律政司鄭司長涉漏報利益，再有立法會何議員涉策劃動亂。元朗恐襲事件舉世震驚，歐美報章盡見「亞洲最安全城市」一晚淪為黑幫領地。警方對暴徒視而不見，見而不動。政府卻拒絕批評傷人者為暴徒，拒絕定性此事為暴動。可見於政府眼裡，保護幾塊玻璃比還幾十個傷者公道更為重要。

經此一夜，先後有各紀律部隊成員、政府部門職員，乃至政務官表態，批評政府及警方處理手法。至此特首威信蕩然無全，特區管治岌岌可危。冰封三尺，非一日之寒。特首先漠視數百萬民意，強推引度條例。及後又多番以語言偽術，提出條例「暫緩」、「壽終正寢」，卻說不出口「撤回」二字；任由部分違紀警員橫行，沾污警隊經營數十年之聲譽，卻不組成獨立委員會全面調查各事件。難怪連一向政治中立甚至冷感之市民亦站出來發聲。

事已至此，實非特首一人下台可化解民怨。正式撤回引度條例、成立獨立調查委員會、收回集會暴動定性、追究警黑關係等諸般民間訴求，缺一不可。特首口口聲聲要「貼近民心、民情、民意」，但願今後能言出必行，帶領政府重回正軌，守護香港市民日常。

一群愛跑數，更愛香港的保險從業員上

👍

就係d保險公司專請支那人搞到香港咁撚多人合資格拎身份證